<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="ct_merkurius1">Revolusi : 88 hari
        \nRotasi : 58,65 hari
        \nJarak ke Matahari : 57,91juta Km
        \nJarak ke Bumi : 92juta Km
        \nDiameter : 4.879 Km</string>
    <string name="ct_merkurius2">Planet Merkurius dikenal juga sebagai Hermes pada mitologi Yunani dan 
        Nabu pada mitologi Babilonia. Di dalam budaya Tiongkok, Korea,Jepang dan Vietnam Merkurius 
        dinamakan “bintang air”. Di india Merkurius dinamai Budha, anak dari Candra sang bulan. Orang –
        orang Ibrani menamakannya Kokhav Hamah (bintang dari yang panas). </string>
   	<string name="ct_venus1">Revolusi : 224 hari
        \nRotasi : 243 hari
        \nJarak ke Matahari : 108,21juta Km
        \nJarak ke Bumi : 42juta Km
        \nDiameter : 12.104 Km</string>
   	<string name="ct_venus2">Planet venus dinamai dari dewi cinta dan kecantikan dalam mitologi romawi. 
   	    Venus merupakan obyek alami tercerah di langit malam. Kecerahan maksimal planet ini dapat dilihat 
   	    segera sebelum matahari terbit atau setelah matahari terbenam.</string>
   	<string name="ct_bumi1">Revolusi : 1 tahun
        \nRotasi : 23jam 56menit
        \nJarak ke Matahari : 149,6juta Km
        \nDiameter : 12.756 Km</string>
   	<string name="ct_bumi2">Bumi adalah sebuah planet kebumian, yang artinya terbuat dari batuan. 
   	    Hal ini berbeda dibandingkan gas raksasa seperti Jupiter. Planetini adalah yang terbesar dari 
   	    empat planet kebumian, baik dalam hal massa maupun ukuran. Dari keempat planet kebumian, Bumi 
   	    juga memiliki kepadatan tertinggi, gravitasi permukaan terbesar, medan magnet terkuat dan 
   	    rotasi paling cepat. Bumi juga merupakan satu-satunya planet kebumian yang memiliki lempeng 
   	    tektonik yang aktif.</string>
   	<string name="ct_mars1">Revolusi : 1,88 tahun
        \nRotasi : 24jam 37menit
        \nJarak ke Matahari : 227,94juta Km
        \nJarak ke Bumi : 56juta Km
        \nDiameter : 6.805 Km</string>
   	<string name="ct_mars2">Mars dinamai dari dewa perang Romawi Mars. Plant ini dijuluki sebagai 
   	    “planet merah” karena tampak berwarna kemerah – merahan.  Lingkungan Mars lebih bersahabat 
   	    bagi kehidupan dibandingkan keadaan Planet Venus. Namun begitu, keadaannya tidak cukup ideal 
   	    untuk manusia. Suhu udara yang cukup rendah dan tekanan udara yang rendah, ditambah dengan 
   	    komposisi udara yang sebagian besar karbondioksida, menyebabkan manusia harus menggunakan alat 
   	    bantu pernapasan jika ingin tinggal di sana.</string>
   	<string name="ct_jupiter1">Revolusi : 11,86 tahun
        \nRotasi : 9 jam 55 menit
        \nJarak ke Matahari : 778,41juta Km
        \nJarak ke Bumi : 592,2juta Km
        \nDiameter : 142.984 Km</string>
   	<string name="ct_jupiter2">Yupiter adalah planet terdekat kelima dari Matahari setelah Merkurius, 
   	    Venus, Bumi, dan Mars. Planet ini juga merupakan planet terbesar di Tata Surya. Yupiter 
   	    merupakan raksasa gas dengan massa seperseribu massa Matahari dan dua setengah kali jumlah 
   	    massa semua planet lain di Tata Surya. Planet ini dan raksasa gas lain di Tata Surya (yaitu 
   	    Saturnus, Uranus, dan Neptunus) kadang-kadang disebut planet Jovian atau planet luar. Yupiter 
   	    telah dikenal oleh para astronom sejak zaman kuno, dan dikaitkan dengan mitologi dan 
   	    kepercayaan religius banyak peradaban. Bangsa Romawi menamai planet ini dari dewa Yupiter dalam 
   	    mitologi Romawi.</string>
   	<string name="ct_saturnus1">Revolusi : 29,45 tahun
        \nRotasi : 10jam 47menit
        \nJarak ke Matahari : 1.426,72juta Km
        \nJarak ke Bumi : 1.200juta Km
        \nDiameter : 120.536 Km</string>
   	<string name="ct_saturnus2">Saturnus adalah sebuah planet di tata surya yang dikenal juga sebagai 
   	    planet bercincin, dan merupakan planet terbesar kedua di tata surya setelah Jupiter. Jarak 
   	    Saturnus sangat jauh dari Matahari, karena itulah Saturnus tampak tidak terlalu jelas dari 
   	    Bumi. Saturnus berevolusi dalam waktu 29,46 tahun. Setiap 378 hari, Bumi, Saturnus dan Matahari 
   	    akan berada dalam satu garis lurus. Selain berevolusi, Saturnus juga berotasi dalam waktu yang 
   	    sangat singkat, yaitu 10 jam 40 menit 24 detik.</string>
   	<string name="ct_uranus1">Revolusi : 84,02 tahun
        \nRotasi : 17jam 14menit
        \nJarak ke Matahari : 2.870,97juta Km
        \nJarak ke Bumi : 2.600juta Km
        \nDiameter : 51.118 Km</string>
   	<string name="ct_uranus2">Uranus adalah planet ketujuh dari Matahari dan planet yang terbesar 
   	    ketiga dan terberat keempat dalam Tata Surya. Ia dinamai dari nama dewa langit Yunani kuno 
   	    Uranus (Οὐρανός) ayah dari Kronos (Saturnus) dan kakek dari Zeus (Jupiter). Meskipun Uranus 
   	    terlihat dengan mata telanjang seperti lima planet klasik, ia tidak pernah dikenali sebagai 
   	    planet oleh pengamat dahulu kala karena redupnya dan orbitnya yang lambat. Sir William 
   	    Herschel mengumumkan penemuannya pada tanggal 13 Maret 1781, menambah batas yang diketahui dari 
   	    Tata Surya untuk pertama kalinya dalam sejarah modern. Uranus juga merupakan planet pertama 
   	    yang ditemukan dengan menggunakan teleskop.</string>
   	<string name="ct_neptunus1">Revolusi : 164,79 tahun
        \nRotasi : 16jam 7menit
        \nJarak ke Matahari : 4.498,25juta Km
        \nJarak ke Bumi : 4.300juta Km
        \nDiameter : 49.528 Km</string>
   	<string name="ct_neptunus2">Neptunus merupakan planet terjauh (kedelapan) jika ditinjau dari 
   	    Matahari. Planet ini dinamai dari dewa lautan Romawi. Simbol astronomisnya adalah, yang 
   	    merupakan trident dewa Neptunus. Neptunus ditemukan pada tanggal 23 September 1846. Planet ini 
   	    merupakan planet pertama yang ditemukan melalui prediksi matematika. Perubahan yang tak terduga 
   	    di orbit Uranus membuat Alexis Bouvard menyimpulkan bahwa hal tersebut diakibatkan oleh 
   	    gangguan gravitasi dari planet yang tak dikenal. Neptunus selanjutnya diamati oleh Johann Galle 
   	    dalam posisi yang diprediksikan olehUrbain Le Verrier.</string>
</resources>