<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dt_merkurius1">Diameter Merkurius 40persen lebih kecil daripada Bumi(4879,4km) 
        dan 40persen lebih besar daripada Bulan. Planet Merkurius terdiri dari 70persen logam dan 
        30persen slikat serta mempunyai kepadatan 5,43 g/cm3. Ilmuan memperkirakan inti planet 
        Merkurius sebesar 42persen dari volume planet, atau sebesar 17persen dari ukuran planet 
        bumi. Planet Merkurius mempunyai inti besi yang minciptakan medan magnet dengan kekuatan 0,
        1persen dari kekuatan medan magnet bumi. Suhu permukaan planet Merkurius berkisar antara 90 
        sampai 700 kelvin(-180 sampai 4300 celcius).Pada tahun 2007 penelitian memperkirakan ada 
        bagian yang berupa cairan dari inti tersebut. Lapisan setebal 500-700km yang melindungi inti 
        planet Merkurius  mengandung silikat, sedangkan kerak dari planet diperkirakan setebal 
        100-300km. Permukaan planet Merkurius mirip dengan Bulan yang mempunyai banyak kawah dan 
        juga tidak memiliki satelit alami serta atmosfer  Permukaan merkurius memiliki ciri khas 
        dengan kehadiran berbagai pegunungan yang sempit, membentang hingga beberapa ratus kilometer. 
        Diperkirakan bahwa pegunungan itu berasal dari inti dan lapisan planet Merkurius yang beku dan 
        berkerut pada saat kerak sudah padat.</string>
        
   	<string name="dt_venus1">Tekanan asmosfer permukaan Venus 92 kali lebih besar dari pada Bumi. 
   	    Suhu permukaan planet venus sebesar 735K (4620 C; 8630 F).Sekitar 80persen permukaan Venus 
   	    terdiri dari dataran vulkanik, dengan 70pesen merupakan daratan dengan bubungan berkerut dan 
   	    10persen merupakan daratan yang halus dan berlekuk. Para peneliti memperkirakan inti Venus 
   	    berdasarkan kalkulasi dari kepadatan planet tersebut.Kepadatan Venus hanya kurang sedikit dari 
   	    kepadatan Bumi.Ini berarti bahwa Venus mungkin memiliki inti logam sekitar 3.000 km yang 
   	    dikelilingi oleh mantel setebal 3.000km dan dan kerak setebal 50km.Para ilmuwan tidak yakin 
   	    apakah inti dari Venus adalah padat atau cair, tetapi mereka memiliki beberapa petunjuk. Venus 
   	    tidak memiliki medan magnet planet yang lebar seperti Bumi, sedangkan diyakini bahwa medan 
   	    magnet bumi dihasilkan oleh konveksi cairan pada inti Bumi. Sehingga didapak kesimpulan bahwa 
   	    mungkin inti Venus terbuat dari metal yang solid, atau mungkin gradien suhu antara inti dalam 
   	    dan inti luar tidak cukup untuk membuat konveksi ini terjadi.</string>
   	    
   	<string name="dt_bumi1">Bumi adalah planet unik di antara planet-planet yang memiliki kelimpahan 
   	    air.Planet lain memiliki atmosfer, es, dan bahkan lautan, tetapi Bumi memiliki kombinasi yang 
   	    tepat untuk kehidupan.Massa berat Bumi sebesar 59.760 milyar ton dengan diameter sebesar 12.756 
   	    km danluas permukan 510 juta km.Bumi memiliki beberapa lapisan, cekungan laut dan benua menyusun 
   	    kerak, lapisan terluar. Kerak bumi berkisar antara tiga sampai 46 mil (limasampai 75 km) 
   	    dalamnya. Bagian paling tebal berada di bawah benua dan bagian tertipis berada di bawah 
   	    lautan.Lautan bumi mencakup sekitar 70 persen dari permukaan planet dengan kedalaman rata-rata 
   	    2,5 mil (4 km).Mantel berada di bawah kerak bumidiperkirakan sekitar 1.800 mil dalamnya 
   	    (2.890 km). Mantel ini sebagian besar terdiri dari batuan silikat yang kaya akan magnesium dan 
   	    besi .Di bagian pusat bumi terdapat inti, yang memiliki dua bagian.Bagian padat inti besi 
   	    memiliki radius sekitar 760 mil (sekitar 1,220 km) yang dikelilingi oleh cairan.Inti luar 
   	    terdiri dari paduan nikel-besi, sekitar 1.355 mil (2.180 km) tebalnya. Udara planet Bumi 
   	    terdiri dari 78persen nitrogen, 21persen oksigen dan 1persen uap air, karbondioksida dan gas 
   	    alam.Satelit alami bumi adalah Bulan.</string>
   	    
   	<string name="dt_mars1">Warna merah disebabkan oleh keberadaan besi(III) oksida dipermukaan Mars.
   	    Mars adalah planet bebatuan dengan atmosfer yang tipis. Di permukaan Mars terdapat kawah, 
   	    gunung berapi, lembah, gurun, dan tudung es. Di Mars berdiri Olympus Mons. Gunung tertinggi di 
   	    Tata Surya dengan ketinggihan 27 km dan Valles Marineris , lembah terbesar di Tata Surya dengan 
   	    panjang 4.000 km dan kedalaman 7 km. Planet ini kurang padat bila dibandingkan dengan 
   	    Bumi, dan hanya mempunyai skitar 15persen volume dan 11persen massa Bumi. Luas permukaan Mars 
   	    lebih kecil dari jumlah wilayah kering di Bumi.</string>
   	    
   	<string name="dt_jupiter1">Jupiter merupakan raksasa gas dengan massa seperseribu massa Matahari d
   	    an dua setengah kali jumlah massa semua planet lain di Tata Surya. Di sekeliling Jupiter 
   	    terdapat cincin yang tipis dan magnetosfer yang kuat.Jupiter sebagian besar terdiri dari helium 
   	    dan hidrogen. Seperempat massa Jupiter merupakan helium. Diameter Yupiter sebesar 142.984 km di 
   	    khatulistiwanya. Kepadatan Yupiter yaitu 1,326 g/cm3 , merupakan yang terbesar kedua di antara 
   	    raksasa gas, namun lebih rendah dari empat planet kebumian lainnnya.Suhu di inti Jupiter 
   	    diperkirakan sekitar 35.000 derajat Celsius (63.000 derajat Fahrenheit).</string>
   	    
   	<string name="dt_saturnus1">Saturnus adalah planet yang juga dikenal dengan planet bercincin. Inti 
   	    Saturnus diperkirakan terdiri dari batuan padat dengan atmosfer tersusun atas gas amonia dan 
   	    metana, hal ini  tidak memungkinkan adanya kehidupan Di Saturnus.Pada saat tekanan tertinggi, 
   	    hidrogen di Saturnus menjadi cair.Lebih ke dalam menuju pusat planet, peningkatan tekanan 
   	    menyebabkan gas cair menjadi hidrogen metalik.Saturnus tidak memiliki banyak logam hidrogen 
   	    sebagai planet terbesar, Jupiter, tetapi berisi es lebih banyak.Seperti Jupiter, Saturnus 
   	    diduga memiliki inti batu yang dikelilingi oleh hidrogen dan helium.amun, pertanyaan tentang 
   	    bagaimana padat inti tersebut mungkin masih bisa diperdebatkan. Meskipun terdiri dari material 
   	    batuan, tetapi inti itu sendiri mungkin berupa cairan.Cincin Saturnus terdiri dari beribu – 
   	    ribu cincin yang mengelilingi planet ini.Bahan pembentuk cincin inin masih belum diketahui.
   	    Cincin ini terentang dari 6.630 km sampai 120.700km diatas atmosfer Saturnus.</string>
   	    
   	<string name="dt_uranus1">Salah satu dari dua planet raksasa es, komposisi planet sedikit berbeda 
   	    dari Jupiter dan Saturnus karena planet ini memiliki lebih banyak es daripada gas.Uranus adalah 
   	    planet paling padat kedua di tata surya, yang mana sebagian besar terdiri dari es.Tidak 
   	    seperti Jupiter dan Saturnus, yang utamanya terdiri dari hidrogen dan helium, Uranus hanya 
   	    berisi sebagian kecil dari unsur-unsur ringan ini.Planet Uranus terbuat dari es, metana, 
   	    ammonia, dan hampir seluruhnya air.Sementara sebagian besar planet memiliki inti cair berbatu, 
   	    pusat Uranus diduga mengandung bahan es.Panas dari inti planet ini mencapai 9.000 derajat 
   	    Fahrenheit (4.982 derajat Celsius). Angka ini tampaknya panas, tetapi sebenarnya cukup dingin 
   	    bila dibandingkan dengan inti dari planet lain. Seperti planet raksasa gas, Uranus memiliki 
   	    satu cincin berbatu di sekitar khatulistiwa planet itu.</string>
   	    
   	<string name="dt_neptunus1">Neptunus, seperti Uranus, adalah dua planet paling jauh yang dikenal 
   	    sebagai raksasa es.Lapisan pertama Neptunus adalah atmosfer dingin, yang sebagian besar terdiri 
   	    dari hidrogen dan helium.Jarak yang sangat jauhdari matahari membuat suhu planet rendah. Neptunus 
   	    memiliki samudra air amonia yang berfungsi sebagai mantel planet, dan berisi lebih dari sepuluh 
   	    kali massa Bumi.Pada kedalaman yang cukup dalam, metana dapat berubah menjadi kristal berlian.
   	    Seperti Bumi, Neptunus memiliki inti berbatu yang terbuat dari besi dan logam lainnya, dengan 
   	    massayang lebih besar dari planet kita. Suhu di inti bisa mencapai 9.260 F (5.127 C).</string>
</resources>